\begin{question}[section=1,subtitle={PRBS},difficulty=4,mode=exm,type=mdl,tags={}]
	Wie wird ein PRBS Beschrieben?
	Wie sieht sein Betrags und Frequenzgang aus?
	Wie groß ist die kleinste und größte ermittelbare Frequenz?
	Was bedeutet Überabtastung?
\end{question}
\begin{solution}
	PRBS steht für \emph{pseudo random binary signal}. Es wird häufig für Identifikationsaufgaben verwendet, da es ähnliche Eigenschaften zum weißen Rauschen hat. Man spricht von PRBS-Signalen der Ordnung $O_p$. Das Signal ist eine Reihe von Resttermen der mod-2-Division eines Polynoms $O_p$-ter Ordnung:
	\begin{equation}
		p_k = \mathrm{mod}(a_1 p_{k-1} + a_2 p_{k-2} + \cdots + a_{O_p} p_{k-{O_p}},2).
	\end{equation}
	Die Folge widerholt sich alle $2^{O_p}-1$ Terme. Die Koeffizienten $a_i$ sind vorgeschrieben (empirisch beste Ergebnisse in Tabelle im Skript).

	Der Betrags- und Frequenzgang von PRBS ähnelt dem vom weißem Rauschen. Durch Überabtastung der Folge kann eine Tiefpassfilterung erreicht werden, höhere Frequenzen werden stärker gedämpft. Überabtastung bedeutet hier jeden Wert der Folge $n$-mal zu wiederholen. Für Identifikationsaufgaben wird eine Überabtastung von $n=4$ empfohlen.

	Für eine Abtastzeit $T_a$ mit mit $N$ Abtastwerten folgt die kleinste auflösbare Frequenz zu
	\begin{equation}
		\omega_{min} = \frac{2\pi}{N T_a}.
	\end{equation}
	Im diskreten Spektrum ist das der Abstand zwischen zwei Werten. Man kann diese Auflösung verbessern indem man $N$ erhöht, also mehrere Messungen macht.
	Die maximal auflösbare Frequenz
	\begin{equation}
		\omega_{max} = \frac{\pi}{T_a}
	\end{equation}
	folgt direkt aus dem Abtasttheorem (Nyquist-Shannon):
	\begin{equation}
		B < \frac{f_s}{2}
	\end{equation}
	d.h. die höchste auflösbare Frequenz ist die halbe Abtastfrequenz.

\end{solution}
